Eenmaal voor allen; ik wist tot mijn verdriet, vaak en vaak, zo niet altijd, dat ik van haar hield tegen reden, tegen beloften, tegen vrede, tegen hoop tegen geluk, tegen alle tegenslagen die kon worden.
